## 3.4.2 å¤šç»´è¿žç»­æƒ…å½¢ ðŸ“š  
è®¾å¤šç»´è¿žç»­åž‹éšæœºå˜é‡ä¸º$(X_1,X_2,\ldots,X_n)$ï¼Œ$g$ä¸º$n$å…ƒå‡½æ•°ï¼Œè‹¥  
$$Y = g(X_1,X_2,\ldots,X_n),$$
ä¸€èˆ¬å…ˆæ±‚$Y$çš„åˆ†å¸ƒå‡½æ•°ï¼Œè‹¥$Y$ä¸ºè¿žç»­åž‹éšæœºå˜é‡ï¼Œåˆ™å¯¹å…¶åˆ†å¸ƒå‡½æ•°æ±‚å¯¼å¾—åˆ°æ¦‚çŽ‡å¯†åº¦ã€‚  

### å’Œçš„åˆ†å¸ƒ ðŸ“ˆ  
è®¾$(X,Y)$çš„è”åˆå¯†åº¦ä¸º$f(x,y)$ï¼Œ$Z = X + Y$ã€‚ç§¯åˆ†åŒºåŸŸå¦‚å›¾3.7æ‰€ç¤ºï¼ˆç›´çº¿$x + y = z$å·¦ä¸‹æ–¹ä¸ºç§¯åˆ†åŒºåŸŸï¼‰ã€‚  
1. **åˆ†å¸ƒå‡½æ•°**ï¼š  
 $$F_Z(z) = \iint_{x+y \leq z} f(x,y) \,dxdy = \int_{-\infty}^{+\infty} \left( \int_{-\infty}^{z-x} f(x,y) \,dy \right) dx$$
   æˆ–ç­‰ä»·è¡¨ç¤ºä¸ºï¼š  
 $$F_Z(z) = \int_{-\infty}^{+\infty} \left( \int_{-\infty}^{z-y} f(x,y) \,dx \right) dy$$

2. **æ¦‚çŽ‡å¯†åº¦**ï¼š  
 $$f_Z(z) = F'_Z(z) = \int_{-\infty}^{+\infty} f(x,z-x) \,dx = \int_{-\infty}^{+\infty} f(z-y,y) \,dy$$

3. **ç‹¬ç«‹æƒ…å½¢ä¸‹çš„å·ç§¯å…¬å¼**
è‹¥$X$ä¸Ž$Y$ç‹¬ç«‹ï¼Œåˆ™ï¼š  
$$f_Z(z) = \int_{-\infty}^{+\infty} f_X(x)f_Y(z-x) \,dx = \int_{-\infty}^{+\infty} f_X(z-y)f_Y(y) \,dy$$
å³$Z$çš„æ¦‚çŽ‡å¯†åº¦ä¸º$f_X$ä¸Ž$f_Y$çš„**å·ç§¯**ã€‚  
#### å•†çš„åˆ†å¸ƒ ðŸ“‰  
è®¾$(X,Y)$çš„è”åˆå¯†åº¦ä¸º$f(x,y)$ï¼Œå®šä¹‰$Z = \frac{X}{Y}$ï¼Œå…¶åˆ†å¸ƒå‡½æ•°æŽ¨å¯¼å¦‚ä¸‹ï¼š  

1. **åˆ†å¸ƒå‡½æ•°**ï¼ˆç§¯åˆ†åŒºåŸŸå¦‚å›¾3.8æ‰€ç¤ºï¼‰ï¼š  
  $$F_Z(z) = \iint_{\frac{x}{y} \leq z} f(x,y) \,dxdy$$ 
   å°†ç§¯åˆ†æ‹†åˆ†ä¸º$y > 0$å’Œ$y < 0$ä¸¤éƒ¨åˆ†ï¼š  
  $$F_Z(z) = \int_{0}^{+\infty} \int_{-\infty}^{yz} f(x,y) \,dxdy + \int_{-\infty}^{0} \int_{yz}^{+\infty} f(x,y) \,dxdy$$ 

2. **æ¦‚çŽ‡å¯†åº¦**ï¼ˆå¯¹åˆ†å¸ƒå‡½æ•°æ±‚å¯¼ï¼‰ï¼š  
  $$f_Z(z) = \int_{-\infty}^{+\infty} |y| f(yz, y) \,dy$$ 
  $$\text{ï¼ˆå…¬å¼3.18ï¼‰}$$ 

#### æœ€å¤§æœ€å°å€¼åˆ†å¸ƒ ðŸ“Š  
è®¾$X_1, X_2, \ldots, X_n$ä¸ºç‹¬ç«‹åŒåˆ†å¸ƒéšæœºå˜é‡ï¼Œåˆ†å¸ƒå‡½æ•°ä¸º$F(x)$ï¼Œæ¦‚çŽ‡å¯†åº¦ä¸º$f(x)$ï¼Œå®šä¹‰ï¼š  
- **æœ€å¤§å€¼**ï¼š$Y = \max\{X_1, X_2, \ldots, X_n\}$ 
- **æœ€å°å€¼**ï¼š$Z = \min\{X_1, X_2, \ldots, X_n\}$ 
1. **æœ€å¤§å€¼åˆ†å¸ƒ**ï¼š  
   - **åˆ†å¸ƒå‡½æ•°**ï¼š  
    $$F_Y(y) = P(Y \leq y) = [F(y)]^n$$ 
   - **æ¦‚çŽ‡å¯†åº¦**ï¼š  
    $$f_Y(y) = n [F(y)]^{n-1} f(y) \quad \text{ï¼ˆå…¬å¼3.19ï¼‰}$$ 

2. **æœ€å°å€¼åˆ†å¸ƒ**ï¼š  
   - **åˆ†å¸ƒå‡½æ•°**ï¼š  
    $$F_Z(z) = P(Z \leq z) = 1 - [1 - F(z)]^n$$ 
   - **æ¦‚çŽ‡å¯†åº¦**ï¼š  
    $$f_Z(z) = n [1 - F(z)]^{n-1} f(z) \quad \text{ï¼ˆå…¬å¼3.20ï¼‰}$$ 

---