## 1.3 é›†åˆè¿ç®—çš„æ€§è´¨ ğŸ§®

è®¾$E$ä¸ºå…¨é›†ï¼Œ$A, B, C \in P(E)$ã€‚ä»¥ä¸‹ä¸ºé›†åˆè¿ç®—çš„ä¸»è¦ç®—å¾‹ï¼š

### åŸºæœ¬ç®—å¾‹
- **å¹‚ç­‰å¾‹**  
 $A \cup A = A$ï¼ˆ1.3.1ï¼‰  
 $A \cap A = A$ï¼ˆ1.3.2ï¼‰
- **ç»“åˆå¾‹**  
 $(A \cup B) \cup C = A \cup (B \cup C)$ï¼ˆ1.3.3ï¼‰  
 $(A \cap B) \cap C = A \cap (B \cap C)$ï¼ˆ1.3.4ï¼‰
- **äº¤æ¢å¾‹**  
 $A \cup B = B \cup A$ï¼ˆ1.3.5ï¼‰  
 $A \cap B = B \cap A$ï¼ˆ1.3.6ï¼‰
- **åˆ†é…å¾‹**  
 $A \cup (B \cap C) = (A \cup B) \cap (A \cup C)$ï¼ˆ1.3.7ï¼‰  
 $A \cap (B \cup C) = (A \cap B) \cup (A \cap C)$ï¼ˆ1.3.8ï¼‰

### ç‰¹æ®Šé›†åˆçš„æ€§è´¨
- **åŒä¸€å¾‹**  
 $A \cup \varnothing = A$ï¼ˆ1.3.9ï¼‰  
 $A \cap E = A$ï¼ˆ1.3.10ï¼‰
- **é›¶å¾‹**  
 $A \cup E = E$ï¼ˆ1.3.11ï¼‰  
 $A \cap \varnothing = \varnothing$ï¼ˆ1.3.12ï¼‰
- **é€»è¾‘å¾‹**  
  **æ’ä¸­å¾‹**ï¼š$A \cup \sim A = E$ï¼ˆ1.3.13ï¼‰  
  **çŸ›ç›¾å¾‹**ï¼š$A \cap \sim A = \varnothing$ï¼ˆ1.3.14ï¼‰

### å…¶ä»–é‡è¦ç®—å¾‹
- **å¸æ”¶å¾‹**  
 $A \cup (A \cap B) = A$ï¼ˆ1.3.15ï¼‰  
 $A \cap (A \cup B) = A$ï¼ˆ1.3.16ï¼‰
- **å¾·æ‘©æ ¹å¾‹**  
 $A - (B \cup C) = (A - B) \cap (A - C)$ï¼ˆ1.3.17ï¼‰  
 $A - (B \cap C) = (A - B) \cup (A - C)$ï¼ˆ1.3.18ï¼‰  
 $\sim(B \cup C) = \sim B \cap \sim C$ï¼ˆ1.3.19ï¼‰  
 $\sim(B \cap C) = \sim B \cup \sim C$ï¼ˆ1.3.20ï¼‰

### è¡¥é›†ä¸åŒé‡å¦å®š
- **è¡¥é›†æ€§è´¨**  
 $\sim \varnothing = E$ï¼ˆ1.3.21ï¼‰  
 $\sim E = \varnothing$ï¼ˆ1.3.22ï¼‰  
  **åŒé‡å¦å®šå¾‹**ï¼š$\sim \sim A = A$ï¼ˆ1.3.23ï¼‰

---

## 1.3 é›†åˆè¿ç®—æ€§è´¨çš„é‡è¦ç»“æœ ğŸ“š

### åŒ…å«å…³ç³»ä¸è¿ç®—
1.$A \cap B \subseteq A$ï¼Œ$A \cap B \subseteq B$ï¼ˆ1.3.24ï¼‰
2.$A \subseteq A \cup B$ï¼Œ$B \subseteq A \cup B$ï¼ˆ1.3.25ï¼‰
3.$A \subseteq A$ï¼ˆ1.3.26ï¼‰
4.$A - B = A \cap \sim B$ï¼ˆ1.3.27ï¼‰

### é›†åˆç­‰ä»·å…³ç³»
5.$A \cup B = B \Leftrightarrow A \subseteq B \Leftrightarrow A \cap B = A \Leftrightarrow A - B = \varnothing$ï¼ˆ1.3.28ï¼‰

### å¯¹ç§°å·®è¿ç®—
6. **äº¤æ¢å¾‹**ï¼š$A \oplus B = B \oplus A$ï¼ˆ1.3.29ï¼‰  
7. **ç»“åˆå¾‹**ï¼š$(A \oplus B) \oplus C = A \oplus (B \oplus C)$ï¼ˆ1.3.30ï¼‰  
8. **ç©ºé›†æ€§è´¨**ï¼š$A \oplus \varnothing = A$ï¼ˆ1.3.31ï¼‰  
9. **è‡ªåæ€§**ï¼š$A \oplus A = \varnothing$ï¼ˆ1.3.32ï¼‰  
10. **å”¯ä¸€æ€§**ï¼š$A \oplus B = A \oplus C \Rightarrow B = C$ï¼ˆ1.3.33ï¼‰

---

## 1.4 æœ‰ç©·é›†çš„è®¡æ•° ğŸ“š

### å®šç† 1.4.1ï¼ˆåŒ…å«æ’æ–¥åŸç†ï¼‰
è®¾$S$ä¸ºæœ‰ç©·é›†ï¼Œ$P_1, P_2, \ldots, P_n$æ˜¯$n$æ¡æ€§è´¨ã€‚ä»¤$A_i$è¡¨ç¤º$S$ä¸­å…·æœ‰æ€§è´¨$P_i$çš„å…ƒç´ å­é›†ï¼Œåˆ™ **ä¸å…·æœ‰æ‰€æœ‰æ€§è´¨** çš„å…ƒç´ ä¸ªæ•°ä¸ºï¼š  
$$
|\overline{A_1} \cap \overline{A_2} \cap \cdots \cap \overline{A_n}| = |S| - \sum_{i=1}^n |A_i| + \sum_{1 \leq i < j \leq n} |A_i \cap A_j| - \cdots + (-1)^n |A_1 \cap A_2 \cap \cdots \cap A_n|
$$

### æ¨è®º 1.4.1
**è‡³å°‘å…·æœ‰ä¸€æ¡æ€§è´¨** çš„å…ƒç´ ä¸ªæ•°ä¸ºï¼š  
$$
|A_1 \cup A_2 \cup \cdots \cup A_n| = \sum_{i=1}^n |A_i| - \sum_{1 \leq i < j \leq n} |A_i \cap A_j| + \cdots + (-1)^{n-1} |A_1 \cap A_2 \cap \cdots \cap A_n|
$$

---

## ä¾‹ 1.4.3 é”™ä½æ’åˆ—çš„è®¡æ•°é—®é¢˜ ğŸ¤”
**é—®é¢˜**ï¼š$n$ä¸ªäººéšæœºé¢†å–å¸½å­ï¼Œæ±‚æ¯äººéƒ½æ²¡é¢†åˆ°è‡ªå·±å¸½å­çš„æ–¹å¼æ•°$D_n$ã€‚  
**è§£**ï¼š  
è®¾æ’åˆ—$i_1 i_2 \ldots i_n$è¡¨ç¤ºé¢†å¸½æ–¹å¼ï¼Œå…¶ä¸­$i_j \neq j$ï¼ˆé”™ä½æ’åˆ—ï¼‰ã€‚  
é€šè¿‡åŒ…å«æ’æ–¥åŸç†å¯è¯ï¼š  
$$
D_n = n! \left( 1 - \frac{1}{1!} + \frac{1}{2!} - \cdots + (-1)^n \frac{1}{n!} \right)
$$